[
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，中国坚持在和平共处五项原则基础上同各国发展友好合作，推动构建新型国际关系，深化拓展平等、开放、合作的全球伙伴关系，致力于扩大同各国利益的汇合点。促进大国协调和良性互动，推动构建（）的大国关系格局。",
        "option": [
            "和平共处",
            "总体稳定",
            "均衡发展",
            "以上都是"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710972997634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年4月27日至5月9日，中国共产党第五次全国代表大会在武汉召开，在党的历史上第一次选举产生了（）。",
        "option": [
            "中央纪律委员会",
            "中央立法委员会",
            "中央执法委员会",
            "中央监察委员会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）中国对香港恢复行使主权，中华人民共和国香港特别行政区正式成立。",
        "option": [
            "1997年7月1日",
            "1999年12月20日",
            "1993年1月1日",
            "1997年7月7日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710704562178",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大斗争，伟大工程，伟大事业，伟大梦想，紧密联系、相互贯通、相互作用，其中起决定性作用的是（）。",
        "option": [
            "具有许多新的历史特点的伟大斗争",
            "中国特色社会主义伟大事业",
            "党的建设新的伟大工程",
            "中华民族伟大复兴梦想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711090438145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年3月，蒋介石制造（），在广州实行紧急戒严，逮捕海军局代局长、共产党员李之龙，监视和软禁大批共产党人，解除省港罢工委员会的工人纠察队的武装，包围苏联领事馆，监视苏联顾问。",
        "option": [
            "三·一八惨案",
            "四·一二反革命政变",
            "“七一五”分共事件",
            "中山舰事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711195295745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设的根本任务是:适应社会主义现代化建设需要，培养（），提高整个中华民族的思想道德素质和科学文化素质。",
        "option": [
            "有理想、有觉悟、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有思想、有道德、有知识、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有道德、有文化、有纪律的社会主义公民",
            "有理想、有知识、有文化、有纪律的社会主义公民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710809419776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月，中国共产党第二次全国代表大会在上海召开，第一次提出明确的（）的民主革命纲领，为中国人民的革命斗争指明了方向和道路。",
        "option": [
            "反殖民反封建",
            "反帝反殖民",
            "反封建反专制",
            "反帝反封建"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711182712834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出：从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以（）全面推进中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "现代化中国式",
            "中国主义现代化",
            "中国式现代化",
            "现代主义中国化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710977191938",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立以来，“三农”问题始终是关系党和人民事业发展的全局性和根本性问题。“三农”问题的基本含义是（）。",
        "option": [
            "农村联产承包责任制问题、农业投入问题、农产品加工问题",
            "农产品问题、农民工问题、农村基层组织问题",
            "农村问题、农民问题、农业问题",
            "农村医疗、农村住房、农村教育"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710834585601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年5月，毛泽东在（）一文中提出了“没有调查，没有发言权”的重要论断。",
        "option": [
            "《反对本本主义》",
            "《星星之火可以燎原》",
            "《中国红色政权为什么能存在？》",
            "《中国革命战争的战略问题》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711216267265",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告提出，在党的建设过程中，用（）思想武装全党。",
        "option": [
            "习近平新时代中国特色社会主义",
            "新时代中国社会主义",
            "新时代马克思列宁主义",
            "习近平治国理政新方针"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711014940673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解决台湾问题、实现祖国完全统一，是党矢志不渝的历史任务，是全体中华儿女的共同愿望，是实现中华民族伟大复兴的??。",
        "option": [
            "必然要求",
            "绝对要求",
            "崇高使命",
            "历史使命"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711048495105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "践行全心全意为人民服务的根本宗旨，把党的（）贯彻到治国理政全部活动之中，把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，依靠人民创造历史伟业。",
        "option": [
            "政治路线",
            "思想路线",
            "组织路线",
            "群众路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711044300800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在党的十九大报告中作出中国特色社会主义进入新时代的重大政治论断，最关键的理论和实践基础是我国社会主要矛盾已经从“人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾“转化为“（）”。我国社会主要矛盾的变化，是中国特色社会主义进入新时代的重要标志，也是新时代的重要特征。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和经济文化发展不完善不充分之间的矛盾",
            "人民群众日益增长的物质文化更高层次的需求与当前社会发展无法满足之间的矛盾",
            "人民群众物质文化的全方位需求与不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711107215360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于五四运动，下列说法正确的是()。",
        "option": [
            "辛亥革命后资产阶级革命派的又一次奋斗",
            "近代中国第一次彻底的反帝反封建的革命运动",
            "标志着新民主主义革命的开端",
            "为中国共产党的成立做了思想上和干部上的准备"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711270793217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736710989774848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（）、（）是科学发展观最鲜明的精神实质。",
        "option": [
            "解放思想",
            "",
            "实事求是与时俱进",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710889111553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的（）、（）、（）、（），使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我完善",
            "自我革新",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710968803329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的代表人物有()。",
        "option": [
            "李大钊",
            "陈独秀",
            "胡适",
            "鲁迅"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711329513473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从1949年10月中华人民共和国成立到1956年基本完成社会主义改造，我国相继实现了()，()的两个历史性转变。",
        "option": [
            "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从资本主义社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从新民主主义到社会主义",
            "从旧民主主义到新民主主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710603898880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共六届六中全会肯定了毛泽东在全党的领导地位，第一次完整提出民主集中制的“四个服从”原则：()。",
        "option": [
            "党员个人服从党的组织",
            "少数服从多数",
            "下级组织服从上级组织",
            "全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736710683590656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "红军长征开始于()，结束于()。",
        "option": [
            "1933年10月",
            "1934年10月",
            "1935年10月",
            "1936年10月"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711274987521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告指出，全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，新民主主义革命的对象是()。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "帝国主义",
            "买办资产阶级",
            "封建主义"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736711304347649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会提出的“两个务必”的具体内容是()。",
        "option": [
            "务必继续保持谦虚谨慎、不骄不躁的作风",
            "务必继续保持以人民为中心的作风",
            "务必继续保持艰苦奋斗的作风",
            "务必继续保持全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711371456513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国无产阶级的“特殊优点”在于（）。",
        "option": [
            "不占有任何生产资料",
            "人数虽少，但比较集中",
            "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
            "与农民有着天然的联系"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711157547010",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：全党同志务必（），务必（），务必（），坚定历史自信，增强历史主动，谱写新时代中国特色社会主义更加绚丽的华章。",
        "option": [
            "不忘初心、牢记使命",
            "敢于斗争、勇于胜利",
            "谦虚谨慎、艰苦奋斗",
            "敢于斗争、善于斗争"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710985580545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。",
        "option": [
            "政治意识",
            "大局意识",
            "核心意识",
            "看齐意识"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711031717888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年6月起，人民解放军开始全国性反攻，进攻中原地区的有()。",
        "option": [
            "聂荣臻率领的晋察冀解放军",
            "刘伯承、邓小平率领的晋冀鲁豫解放军",
            "陈赓等率领的晋冀鲁豫太岳兵团",
            "陈毅、粟裕率领的华东解放军"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736711228850177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义三大改造是指新中国成立初期，中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710637453313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了以人为本、全面协调可持续发展的科学发展观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是数学大师吴文俊和“杂交水稻”之父袁隆平。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710817808385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711262404608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的三大法宝:统一战线、武装斗争、群众路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711329513472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期的统一战线，其政治基础是共同抗日。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711295959040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大指出，国家发展战略的核心、提高综合国力的关键是提高自主创新能力，建设创新型国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710868140032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“枪杆子里面出政权”是毛泽东在遵义会议上第一次提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711174324226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展中国社会主义市场经济体制、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711069466625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在抗美援朝前，毛泽东提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711337902080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九届五中全会要求，到2035年时我国的关键核心技术实现重大突破，进入创新型国家前列。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248898",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710826196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的性质是无产阶级社会主义革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711325319169",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义的总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711149158401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是中国共产党领导，中国特色社会主义制度的最大优势是中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711157547009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1798736711694417920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1798736711652474881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1798736711702806530",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是邓小平理论的精髓。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是",
        "id": "1798736711656669184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1798736711656669186",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]